I due algoritmi hanno una natura completamente diversa.

Punto critico è stato rendere l'algoritmo Hoshen-Kopelman un algoritmo efficiente. Inizialmente questo aveva un tempo di calcolo superiore all'algoritmo \virgolette{etichetta}.

Inoltre, eseguendo l'algoritmo su diversi sistemi operativi le tempistiche risultavano estremamente differenti. Su Windows 8.1 i tempi registrati risultavano particolarmente superiori a quelli registrati su Ubuntu 14.04.

Si consideri che la versione di Matlab utilizzata nei due sistemi operativi non coincideva, su Ubuntu è stato utilizzato Matlab R2009b, mentre su Windows R2012b. 

Andando ad analizzare i tempi impiegati in differenti parti del programma, è sorto il dubbio questo fosse principalmente dovuto a problemi di allocazione della memoria. 

Basandosi su quanto rilevato, Matlab su Ubuntu è gestito meglio dal punto di vista della memoria, e non risulta eccessivamente rallentato se la memoria non viene allocata precedentemente. Si è pensato questo fosse dovuto ad Ubuntu e non al fatto che la versione fosse meno aggiornata di quella usata su Windows, in quanto ci si aspetterebbe che le tempistiche su una versione nuova siano migliori.

Per migliorare i tempi in entrambi i sistemi operativi si è quindi provveduto a fare manutenzione sul codice, cercando di ottimizzare al meglio le risorse impiegate, così da non prolungare eccessivamente i tempi di calcolo.

Una volta ottimizzati si è provveduto a verificare se le aspettative, dal punto di vista temporale, coincidessero con il risultato ottenuto.

Era facilmente intuibile che al crescere di L i tempi sarebbero aumentati, ma vista la natura dell'algoritmo \virgolette{etichetta}, ci si aspettava una crescita nettamente superiore rispetto a quella dell'algoritmo Hoshen-Kopelman, lo scopo era verificare quanto supposto.

Ancora più importante era verificare a quale probabilità si sarebbero ottenuti i tempi peggiori per ogni algoritmo. Ci si aspettava per che per \virgolette{etichetta} i tempi aumentassero al crescere di \emph{p}, cosa effettivamente accaduta.

Ci si aspettava inoltre che l'algoritmo Hoshen-Kopelman raggiungesse il suo tempo massimo al variare di \emph{p} intorno ad un valore intermedio fra le probabilità minima (0) e massima (1). Questo perché l'algortimo è più dispendioso quando un sito ha due vicini con due etichette diverse.

Ad una probabilità bassa era poco probabile che un sito passasse la sua etichetta ad un altro sito, inoltre le operazioni importanti venivano svolte su siti colorati.

Se si considerasse una probabilità alta, invece, uno sarà il cluster massimo (e percolante), e questo finirà per inglobare sin da subito (visto che \emph{p} è alta) gli altri cluster. Andando avanti sarà uno solo il cluster che sopravviverà e saranno pochi i casi in cui saranno diversi i cluster dei vicini.

Qui di seguito, si riportano i risultati ottenuti prima al variare di \emph{L}, poi al variare di \emph{p}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{img/ConfL/ConfrontoL.eps}
%\caption{Confronto al variare di L, data p = 0.6.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{img/ConfP/ConfrontoP.eps}
%\caption{Confronto al variare di p, dato L = 100.}
\end{figure}

Le aspettative si sono rivelate fondate.

Una volta ottenuti i due grafici sopra riportati, si è deciso di verificare i tempi dei due algoritmi al variare di entrambe le variabili, così da vedere se le aspettative si mantenessero e non fossero presenti ai soli valori riportati sopra.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{img/ConfLP/ConfrontoPLNHK.eps}
%\caption{Confronto al variare di p, dato L = 100.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{img/ConfLP/ConfrontoPLHK.eps}
%\caption{Confronto al variare di p, dato L = 100.}
\end{figure}

Osservando i grafici è evidente che i tempi di Hoshen-Kopelman sono migliori e che le aspettative si sono mantenute. In particolar modo si è enfatizzato quanto detto sulle probabilità alte, ciò infatti non era molto visibile nel grafico in due dimensioni riportato prima.

Hoshen-Kopelman raggiunge nel grafico un tempo massimo che è 20 volte inferiore rispetto quello massimo di \virgolette{etichetta}.

Considerato ciò, si è pertanto deciso di utilizzare l'algoritmo Hoshen-Kopelman per l'analisi dei reticoli nella simulazione, così da velocizzare i tempi di calcolo.